男朋友影既相，永遠都滿足唔到女朋友

純粹垃圾9up散文，中意既巴打就比個like細佬

常言道，世間上最醜的照片是由男朋友所拍，最美的照片是由女朋友自己拍。相信不少女性也曾經埋怨另一半不懂拍照，男朋友的鏡頭像被撒旦吻過一樣，能把女生的缺點全都表露無遺。雙下巴、包包臉、腰如車輪、腿如大象，將女友努力建立於人前的女神形象毀於一旦。

所謂鏡前一分鐘，鏡後十年功，每一個女生照片背後蘊含無數男友的血汗、淚水與憤怒，經過數之不盡的ng，拍下多如繁星的照片，經歷浩瀚如海的修圖程序，一張照片才能如社交網站面世。

拍照成為了談戀愛不能缺少的一環，所謂要拍照的事可不少，因此男友拍攝技術強差人意，亦會成為了情侶爭執的導火線。女生責怪男友太愚蠢，怎麼拍亦不能滿足自己的要求，男生則埋怨女方要求多多，不明白照片有何不妥。

男友的照片永遠不能滿足女友要求，是一種不變定律，一直難以破解。

照片問題可能出於手機像素不足，功能不佳?有些手機不能在拍攝時調整光暗度，又或是像素不足，拍下遠照時一但放大就會變得模糊一片。假如你擁有一部相機，千萬不要以為問題便可以輕易解決，因為對於不少拍攝門外漢而言，相機的功能是一無所用。

筆者不懂運用什麼玩具模式、模糊焦距、黑白等等不同視覺效果，更搞不清楚拍攝人物、風景、物件原來要運用不同模式，更遑論什麼光圈之類。對於不少男生而言，專業相機只是一部像素更高的拍攝工具，當中微微細細的功能對於不愛攝影的男生而言是毫無意義。

因為男生認為一張照片就是一張照片，只是用來記錄回憶，留下眼前美景的工具。而女生則把自己的照片當成藝術品。

相機功能的運用或許問題不大，或許只有少數男士如筆者一般沒有專業相機或是對相機功能一曉不通。

最大問題是出自男女的審美觀，全身與半身、遠景與近景、全身比例、照片角度等等非相機本身可以控制的事情。拍攝全身照時，會把女生拍得太小，她們像是過路人而不是照片主角，拍攝半身照時，又會把女生臉部的缺陷表露無遺，或是照片像被斬開了一半。拍攝遠景，例如把整座大阪天守閣攝於鏡頭時，無疑會混雜很多閒雜人等，拍攝較為聚焦於女友身上時，又被怪責不能把全個景觀拍攝，浪費美景。正面拍攝相信是不少男生的第一直覺選擇，但卻被女友指責把自己拍得太胖，因應不知是什麼準則的準則要時而高炒、時而低炒、時而斜角拍攝，光是拍攝同一個地方已有不同的攝影角度可以選擇。

最後是男女生的拍攝選擇，男生往往不自覺地在拍照時把較多的重點放在風景，而忽略了女生本人，因而往往被指審美觀出現問題。又正如男生拍攝食物時，大多只會把食物單獨拍攝，但女生卻愛把食物放在手上，做出不同姿勢。

男生希望追求一個不會在拍攝上要求太多的女生，而女生卻希望得到一個會為自己拍美照的男友。男生會在女生在拍照時感到諸多要求而感到氣餒，女生會在男友拍下無數醜照而感到不滿。

「點解張相咁多人架，變左好似係我攝鏡咁樣!」

「你睇下你影到我個包包臉同雙下巴出哂黎啦!」

「你企係呢到!隻手抬高少少，係上面斜斜地影落黎!」

筆者還在等待女朋友讚美自己照片的一天。

要學都唔係好難姐 大把sample可以跟著影

女朋友影既相都滿足唔到男朋友